% Created 2019-02-15 Fr 21:01
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[english]{babel}
\author{franzi}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={franzi},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.3.1 (Org mode 9.1.14)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\twocolumn

\section{Physikalische und elektrische Größen}
\label{sec:org563f2ee}
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
\textbf{Größe} & \textbf{Symbol} & \textbf{Einheit}\\
Länge &  $l,s,d$ & m\\
Fläche &  $A$ & m\(^{\text{2}}\)\\
Masse &  $m$ & kg\\
Kraft &  $F$ & N=kg \(\cdot\) m/s\(^{\text{2}}\)\\
Zeit &  $t$ & s\\
Temperatur &  $\vartheta$ & \$\^{}\^{}\$C\\
lin. Temp.-koeff. &  $\alpha$ & K\(^{\text{-1}}\)\\
\hline
Spannung &  $U=\varphi_1-\varphi_2$ & V\\
Potenzial (bei x) &  $\varphi_x$ & V\\
Strom &  $I=dq/dt$ & A\\
Widerstand &  $R$ & \(\Omega\) = V/A\\
spez. Widerstand &  $\rho$ & \(\Omega\) \(\cdot\) mm\(^{\text{2}}\)/m\\
Leitwert &  $G$ & S = A/V\\
Leitfähigkeit &  $\kappa=1/\rho$ & S \(\cdot\) m/mm\(^{\text{2}}\)\\
Kapazität &  $C$ & F  = As/V\\
Induktivität &  $L$ & H = Vs/A\\
Impedanz &  $Z$ & \(\Omega\)\\
Blindwiderstand &  $X_C, X_L$ & \(\Omega\)\\
\hline
Arbeit, Energie &  $W=\int_0^{t_0}p(t)dt, E$ & J= Ws =Nm\\
Wirkungsgrad &  $\eta=P_{ab}/P_zu$ & \\
\hline
Wirkleistung &  $P$ & W\\
Scheinleistung &  $S$ & VA\\
Blindleistung &  $Q$ & var\\
\hline
el. Ladung &  $q$ & C =As\\
el. Feldstärke &  $E$ & N/C=V/m\\
el. Flussdichte &  $D$ & As/m\(^{\text{2}}\)\\
mag. Feldstärke &  $H$ & A/m\\
mag. Flussdichte &  $B$ & T = Vs/m\(^{\text{2}}\)\\
mag. Fluss &  $\Phi$ & Wb =V\(\cdot\) s\\
Durchflutung &  $\Theta$ & A\\
Wicklungszahl &  $N$ & \\
Übersetzungs-verhältnis Trans-formator & ü=$N_1/N_2$ & \\
\hline
Periodendauer &  $T$ & s\\
Frequenz &  $f$ & Hz =1/s\\
Kreisfrequenz &  $\omega$ & rad/s oder Hz\\
Phasenwinkel &  $\varphi$ & rad oder \(^\circ\)\\
\hline
Permittivität &  $\varepsilon=\varepsilon_0 \cdot \varepsilon_r$ & (A \(\cdot\) s) /(V \(\cdot\) m)\\
rel. Permittivität &  $\varepsilon_r$ & \\
Permeabilität &  $\mu=\mu_0 \cdot \mu_r$ & (V \(\cdot\) s)/(A \(\cdot\) m)\\
rel. Permeabilität &  $\mu_r$ & \\
\end{tabular}
\end{center}

\section{Physikalische / elektrische Konstanten}
\label{sec:org15088bd}

Elementarladung  $q_0 = 1,602 \cdot 10^{-19}\text{ C}$

Permittivitätskonst.  $\varepsilon_0=8,854 \cdot 10^{-12}\text{ (A s)/(V m)}$

Permeabilitätskonst.  $\mu_0=1,256 \cdot 10^{-6}\text{ (V s)/(A m)}$

\section{Gleichstromkreis}
\label{sec:org683ffd1}

 $U = R \cdot I$, $P = U \cdot I$

 $R = \frac{1}{G}=\rho \cdot \frac{l}{A}$, $\rho=\frac{1}{\kappa}$

 $R(\vartheta) = R(\vartheta_{ref}) \cdot [1+\alpha_{ref} \cdot (\vartheta-\vartheta_{ref})]$

 $\sum I = 0$  (Knotenregel)

 $\sum U = 0$  (Maschenregel)

Reihenschaltung  $R=\sum_k R_k$, $L=\sum_k L_k$, $\frac{1}{C}=\sum_k \frac{1}{C_k}$

Parallelschaltung  $G=\sum_k G_k$, $C=\sum_k C_k$, $\frac{1}{L}=\sum_k \frac{1}{L_k}$

Dreieck-Stern-Umwandlung

Sternwiderstand =  $\frac{\text{Produkt der Anliegerwiderstände}}{\text{Umfangswiderstand}}

Stern-Dreieck-Umwandlung

Dreiecksleitwert =  $\frac{\text{Produkt der Anliegerleitwerte}}{\text{Knotenleitwert}}

Ersatzquellen  $I_{K,E}=U_{LL} \cdot R_i $, $U_{LL,E}=I_K \cdot G_i$

Leistungsanpassung  $P_{v,max}=\frac{U_LL}{2}\cdot\frac{I_K}{2}=\frac{1}{4}\cdot\frac{U_{LL}^2}{R_i}$

\section{Magnetischer Kreis}
\label{sec:orgcf1b71b}

 $ \Theta = R_m \cdot \Phi$ 

 $R_m = \frac{1}{\mu} \cdot \frac{l}{A}$

\section{Elektrisches Feld}
\label{sec:org8f5853d}

 $\vec{F_c}=\frac{q_1 q_2}{4 \pi \varepsilon r^2} \cdot \vec{e_r}$ (Coulomb-Kraft),  $\vec{F_c}=\vec{E} \cdot q_1$

 $q = \oint_A \vec{D} \cdot \vec{dA}$ $(q=D\cdot A)$

 $U = \vec{E} \cdot \vec{ds}$

 $C =\frac{q}{U}$

 $C =\varepsilon \cdot \frac{A}{d}$ (Plattenkondensator)

 $i_C = C \cdot \frac{du_C}{dt}$

 $W = \frac{1}{2} \cdot C \cdot U^2$ 

\section{Magnetisches Feld}
\label{sec:orgd033520}

 $\vec{B} = \mu\cdot \vec{H}$

 $\Phi = \int_A \vec{B} \cdot \vec{dA}$ ($\Phi = B \cdot A$) 

 $\Theta = \oint_s \vec{H} \cdot \vec{ds}= \sum I =N \cdot I$

 $L =\frac{\Psi}{I} = \frac{N \cdot \Phi}{I}$

 $u_L = L \cdot \frac{di_L}{dt}$

 $W = \frac{1}{2} \cdot L \cdot I^2$

 $\vec{F} = I \cdot (\vec{l} \times \vec{B})$  (Lorentz-Kraft)

\section{Wechselstrom}
\label{sec:orga17b690}

 $\omega = 2 \pi f = \frac{2 \pi}{T}$

 $u(t) =\hat{u} \cdot \cos (\omega t + \varphi_u)$ (Zeitfunktion)

 $\bar{u}=\frac{1}{T} \int_\tau^{\tau +T}u(t)dt$ (Mittelwert)

 $U=\sqrt{\frac{1}{T}\int_\tau^{\tau+T}u^2(t)dt}$ (Effektivwert)

 $p(t) = u(t) \cdot i(t)$ (Augenblicksleistung)

 $P = U \cdot I \cdot \cos \varphi$

 $Q = U \cdot I \cdot \sin \varphi$

 $S =U\cdot I =\sqrt{P^2+Q^2} = \vert \underline{S}\vert$

 $\underline{S}=\underline{U}\cdot \underline{I}^*=P +jQ$

 $X_C = -\frac{1}{\omega C}$, $X_L =\omega L$

 $\underline{Z}=R+jX$

 $\Im\left{\underline{Z}\right}=0$ (Resonanzbedingung)

Idealer Ohmscher Widerstand  $\underline{Z}=\frac{\underline{U_R}}{\underline{I_R}}=R$
SCHALTZEICHEN MIT PFEILEN UND ZEIGER UND ZEITDIAGRAMM (COS-FU!!) AUS DEM MAN PHI SIEHT
% ohmscher Widerstand wie in Formelsammlung mit Pfeilen

Ideale Induktivität  $L$ mit  $\underline{Z}=\frac{\underline{U_L}}{\underline{I_L}}=j\omega L$
SCHALTZEICHEN MIT PFEILEN UND ZEIGER UND ZEITDIAGRAMM (COS-FU!!)
% ...

Idealer Kondensator  $C$ mit  $\underline{Z}=\frac{\underline{U_C}}{\underline{I_C}}=\frac{1}{j\omega C}$
SCHALTZEICHEN MIT PFEILEN UND ZEIGER UND ZEITDIAGRAMM (COS-FU!!)
% ...

\section{Drehstrom}
\label{sec:orgd715541}
Spannungen und Ströme def. Sternschaltung und Leistung
Neutralleiter

\section{Mathematische Hilfsmittel}
\label{sec:org79bd823}
\subsection{Dreiecksbeziehungen}
\label{sec:org4f92391}
DREIECK AUS FORMELSAMMLUNG

 $\sin^2 \alpha + \sin^2 \beta =1$

 $\frac{\sin\alpha}{\sin\beta}=\frac{a}{b}$ (Sinussatz)

 $c^2=a^2+b^2-2ab \cdot \cos \gamma$ (Kosinussatz)
\subsection{Integrale}
\label{sec:orgef71979}
 $\int \frac{1}{x}dx=\ln x$

\subsection{Komplexe Zahlen}
\label{sec:org00d0faf}
 $\sqrt{-1}=j=e^{j90^\circ}$

 $\frac{1}{j}=\frac{1\cdot j}{j \cdot j}=e^{-j90^\circ}=-j$

 $\underline{z}=a +jb=r \cdot e^{j\varphi}=r \cdot(\cos \varphi +j \sin \varphi)$

 $\underline{z}^*=a-jb=r\cdote^{-j\varphi}=r\cdot(\cos \varphi -j\sin \varphi)$

 $r=\vert\underline{z}\vert=\sqrt{a^2+b^2}$

PHI-UNTERSCHEIDUNG AUS FORMELSAMMLUNG (ARCTAN)

\small 

\textbf{Inspiriert durch}
\begin{itemize}
\item Formelsammlung TH Köln ETAT (Walter Stoll, 2017)
\item Formelsammlung TU Clausthal (Autor unbekannt)
\item Formelsammlung GET1 Uni Kassel (Oliver Haas, 2015)
\end{itemize}

\normalsize
\onecolumn
\end{document}